文憑試明年 4 月如期開考 考生須申報健康 考評局：虛報或 DQ

文憑試將於明年 4 月下旬開考，考評局今日（14 日）出版考生手冊。考評局指，明年文憑試會繼續嚴格落實各項防疫措施，考生需於開考前 30 分鐘到達試場，進入試場前必須戴口罩，亦須每日自行量度體溫、填妥並簽署「考生健康申報表」。

另外，考試時間表亦有改動。數學延伸部分及倫理與宗教兩科，被安排於 5 月 17 日上下午開考。局方指，因英語文學和設計與應用科技沒有重覆的考生報考，安排兩科同於 5 月 4 日上午開考，務求縮短考期，減低染疫的機會，又提醒考生留意自己的考試時間表。局方解釋，於制定時間表時，曾將少量考生人數較少的科目，安排於同日上下午舉行，在掌握實際報考人數及分析有關科目組合數據後，決定只安排數學科延伸部分及倫理與宗教科於同一日上下午舉行；指目前有 28 名考生需於同日上下午應考，會盡量安排他們於同一試場應考。

須填寫健康申報表 虛報可被取消資格...